共產黨：「要公務員宣誓及強制放棄BNO」澄清並無此事

政府澄清謠言
＊＊＊＊＊＊
就今日（七月三日）網上謠傳所謂「政府很快會刊登憲報，要公務員宣誓及強制放棄BNO」，政府發言人澄清並無此事。

政府下周五會就公務員宣誓建議向立法會公務員及資助機構員工事務委員會匯報有關研究進展。

完
2020年7月3日（星期五）
香港時間14時50分

到最後真係會會點

厲魂造謠危害角家安全, 拉得

唔洗成日MON撚住連登wo

公務員效忠英國
國安法

唔係要求公務員「強制放棄BNO」而係要佢地先宣誓再「自願」咁放棄BNO身份

鬼叫國安法唔清唔楚

無點
個謠言話政府好快會咁做
咁佢唔係好快咁做
或者未plan
就已經出得呢個聲明
唔代表出左就唔會做既

Ann姐

此地無銀

希望政府紀律部隊率先發聲明自動放棄 BNO ，最好就拍片剪爛 BNO ，再上載到 social media , 以示支持政府！

呢d鬥左時刻
誓詞一定包唔可以有外國護照啦
唔通效忠兩個國家咩

係要填表退出

Yes 公務員可以有居英權

同蒙面法一樣

跟得好貼

即係唔駛架? 政府帶頭叛國?

又做咗condom

縮

洗乜咁驚青

放上微博啦
香港高官拒絕放棄BNO係叛國
同佢鬥紅

唔放棄即係效忠英女王
要全警犬先行放棄外國護照

傻豬嚟既點會係強制姐
只係你拎BNO就無得做公務員咋嘛

如果有護照就代表效忠既話咁唔洗宣誓啦
不過都有呢個可能既
但係都係果句
佢都要有方法查到你有無有效外國護照先得
如果唔係就真係得個樣

佢唔驚個個辭職咩UK宣佈POPO冇得去英國, 分分鍾連警嫂都嗌離婚呀

一定要鬥紅
柒婆要文革2.0,就先由公務員開始

佢唔敢做
冇咗bno 高官有錢佬冇埋最後逃生門
有權班友都知香港淨係窮到只值搵錢 唔會有任何價值 而家部船都穿咗幾個窿 唔捱得幾耐

共產黨你見佢已經勢在必行 撐到底 但只會愈嚟愈近條死路
鎖國佢哋以為有北韓咁樣 權在手不會滅 但支那人已享科技 經濟福利 走回頭路係唔可行

試下講張賤中撩鼻屎hi落木奠個頭
到
睇佢會唔會出聲名先

確保退休後放棄BNO

屌哪聲，反國安法，如果唔推我就每星期同ann姐一齊舉banner

聽日會唔會係咁：

政府澄清謠言＊＊＊＊＊＊就今日（七月四日）網上謠傳所謂「特首林鄭月娥決定全家放棄英國國籍」，政府發言人澄清並無此事。完2020年7月4日（星期六）香港時間06時42分

7.11-12 初選
多你一票好多

分裂國家

公務員公然叛國都唔拉。

CRE aptitude test:
「政府很快會刊登憲報，要公務員宣誓及強制放棄BNO」並無此事
假如以上屬實：
可能性1：政府以不快的速度刊登憲報，要公務員宣誓及強制放棄BNO
可能性2：政府不會以刊登憲報的方式，要公務員宣誓及強制放棄BNO
可能性3：政府很快會刊登憲報，要公務員宣誓及自願放棄BNO
可能性4：政府很快會刊登憲報，要公務員宣誓及強制放棄BNO及其他國家護照

有 BNO 公務員最好快啲走啦，唔係保皇黨議員同政府遲早落閘，迫公務員交心，咁到時就走條撚。

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

全香港唯一有士氣系統既兵種, 好驚佢地又士氣低落

屌...縮乜鳩

日日mon post

我宣佈 鬥紅正式開始

上面班人唔恨得咁多

唔接受

咪辭職

懷念Ann姐

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO平權
永久離港 和你提清MPF

我80年代讀小學 好記得當年中國嘅承諾係所謂回歸只係換旗同港督 大家估下今日承諾幾時會變

回歸前得，為何回歸後唔得？（李柱銘） - 李柱銘

80年代初，已故國家領導人鄧小平面對香港問題時，提出一國兩制的構想。當時主管香港事務、時任全國人大副委員長的廖承志，以更淺白的說法去闡述一國兩制、五十年不變——就是「換一面旗，換個總督」便可；香港回歸後，繼續「馬照跑，舞照跳」，務求令香港社會相信在回歸後，港人仍能保持回歸前的生活方式不變。

事實上，《聯合聲明》及《基本法》均訂下不少條文，以保障港人在回歸後可繼續享有跟回歸前一樣的權利與自由，而《基本法》第5條更清楚地訂明，「香港特別行政區不實行社會主義制度和政策，保持原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變。」

生活方式保持不變對港人來說可說是最重要的一項承諾，因這意味港人在殖民地時期所享有的核心價值，都會保持五十年不變，亦即是不單是港人獲法律保障及賦予的人權自由不變，就連享受這些自由的程度和方式亦必須繼續不變。換句話說，港人在回歸前可怎樣享受及運用其自由人權，在回歸後都應維持不變。

可是，回歸至今不過21年，港人卻都切身地感受到特區的自由空間「被」萎縮。

縱然《基本法》第27條保障，「香港居民享有言論……的自由，結社、集會、遊行、示威的自由……」；《基本法》第39條也訂明，「《公民權利和政治權利國際公約》……適用於香港的有關規定繼續有效，通過香港特別行政區的法律予以實施」；以及《公約》適用於香港的條文，已在91年通過《人權法案條例》在港實施，當中第16及18條，分別保障「意見和發表的自由」和「結社的自由」。

參選權被無理剝削

不過，主張港獨的香港民族黨，卻在上月底被警方引用《社團條例》禁止運作。回歸前在香港公開談論港獨，政府根本不會理會，但如今連「講獨」都變得十惡不赦。民族黨以演說及出版刊物等方式來宣揚港獨理念此小眾思想，完全沒有構成即時的武力威脅，故禁止其運作，並不符合維護「國家安全」及「公共安全」的正當目的，根本就是粗暴地剝奪公民基本權利。

就算我們真的將港獨視為不可挑戰的禁忌，但這條「紅線」卻是越來越闊，不僅港獨，就連曾支持自決，也要被趕盡殺絕，甚至於叫過「反對一黨專政」的口號，亦聲稱可能會被禁參選。雖然《基本法》第26條「香港特別行政區永久性居民依法享有選舉權和被選舉權」；及《人權法案條例》第21條「參與公眾生活的權利」，在法律上仍保持「不變」，但過去兩年，卻再三有曾提出港獨或自決的立法會選舉參選人，均遭剝奪被選舉權，有的當選後被褫奪議員資格，有的更是在報名參選時，已被取消提名資格，看來他們的被選舉權甚至很可能是終身被剝奪。然而，正如筆者上周在本欄的論述，選舉主任作出相關決定的權力，根本就沒有法理依據，換言之，港人所享有的參選權絕對是無理地被剝削了。

回歸前能夠參選並成為議員的港人，如今卻不能參選，可見，港人所享有的自由程度比回歸前，顯然是被降低了。這不單是違背生活方式不變的原則，更是抵觸國家對香港的既定基本方針政策，故港人一定要堅持爭取被選舉權不變！

李柱銘

可以拉攏紅絲批鬥政府唔夠愛國

...政府很快會刊登憲報... > 政府發言人澄清並無此事。

哦, 即係唔會好快, 或者唔會刊憲, 明白.

邊撚個政府發言人呀？冇名冇姓嘅？
人哋全國政協副主席梁振英話不容許雙重國籍喎
唔洗放棄BNO即係容許公務員效忠英女王，係分裂國家嘅行為